支那官媒捧自家晶片 外媒打臉：落後台灣多達10年

華為本月在中國深圳發表最新伺服器晶片組時，中國國營媒體《環球時報》把這個晶片組稱為「突破性」進展，為中國晶片業注入強心針。

不過，英國《金融時報》報導，華為最新伺服器晶片組僅設計由中國負責，製造仍交給台灣，顯示中國技術仍處於落後。半導體業分析師認為，中國最優秀晶片製造商最多仍落後國際競爭對手10年。

專家表示，北京當局國家資金使用不當已導致中國晶片業發展速度下降，西方國家近幾年對中國購併半導體公司、收購技術和挖角人才態度趨嚴也削弱中國追上對手的能力。由於晶片製造設備價格漲聲不斷和生產最先進處理器需要的研發成本愈來愈高，中國與其他國家的差距可能進一步擴大。

台積電（2330）上周表示，將繼續把8%至9%的全年營收用於研發；2018年台積電研發支出約29億美元（約895.98億元台幣）。相較之下，中國最大晶片製造商中芯國際去年研發支出估為5.5億美元(169.93億元台幣)左右，約為營收的16%。

Arete Research資深分析師方塔內里（Jim Fontanelli）說：「以尖端技術生產晶片如今很難，沒有捷徑，英特爾（intel）也陷入困境。砸大錢研發只是門票，業者也需要業內最優秀工程師。中芯國際未具備這兩大條件，台積電則兩者兼具。」

不過，分析師未排除中國晶片製造商最終具備競爭力的可能性。貝恩公司（BAIN &COMPANY）合夥人辛哈（Velu Sinha）說：「問題不在於會不會而是時間，但我們討論的時間不是1或2年。我們認為，中國這些技術5至10年後才會追上對手。」

美國顧問業者TechSearch INTERNATIONAL總裁瓦爾達曼（E Jan Vardaman）也說：「中國晶圓代工業仍要花許多時間，才能與三星或台積電一較高下。」

支那仲要無光刻機量產

落後10年，即係有10年進步空間，又贏

台灣好多工程師賣台幫中共

幫咗咁耐咪又係落後咁多年
根本係人＆制度問題

偷技術咪得
大把台奸

講到咁好快台灣回歸

之前有個post 係到吹捧 大陸學生
又話大陸學生好叻, 好聰明

既然大陸人咁叻, 點解用左十幾年都做唔丁晶片出來??

有台仔幫加上自己偷技術已經進步好大架喇。
好似塑膠合成加工已經攞晒台灣技術踢走人地添喇。以前大陸連似樣少少既膠粒都做唔出，D車既內飾件都要買人地既膠粒材料，而家全部大陸做。

好多只係考試機器，應用D英文屎過鬼
俾篇英文既學術論文可能睇唔明

台仔呢方面點解咁勁

而家極大部分都係抄襲
一個洗腦既強国，最多期待佢成為一粒出色的羅絲而已

所以咪強迫外資轉讓技術囉

呢啲技術唔係話偷就偷到
最緊要係廠既規矩，所有野都要好精準，但係以支那人既天性點會守規矩
第一水可能得既，但之後就呢度做少啲果度做少啲最後就收皮

呃funding黎講呢班學生真係世界級
唔叻唔聰明咩?

同樣系化工技術：
中國做到塑㬵合成加工
人地已經做緊納米

同樣系半導體技術：
中國只能做 封裝測試（下游）
人地做緊 IC設計/晶圓代工（上游）

咁11年後就可以屌打美帝了！

十年可能只係相差一至兩代 , 外媒小罵大幫忙 , 暗中抬高支那

偷台灣好快有

做唔做到2008既野？？

何止10年

滕龍晶片在那